<img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Tower_of_Hanoi.jpeg/260px-Tower_of_Hanoi.jpeg"><h1>VIDEO</h1>
<a href="http://www.lumni.fr/video/arbres-binaires-de-recherche">Voir la vidéo</a>


<br>
<br>

Encadrement de la hauteur<span class="ez-toc-section-end"></span></h3>
<p>La hauteur d’un arbre filiforme de taille <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-3-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-33" style="width: 0.765em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 0.62em; height: 0px; font-size: 124%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.846em, 1000.6em, 2.585em, -1000em); top: -2.431em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-34"><span class="mi" id="MathJax-Span-35" style="font-family: MathJax_Math; font-style: italic;">n</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.431em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.073em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 0.68em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-3">n</script> est égale à <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-4-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-36" style="width: 2.91em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 2.336em; height: 0px; font-size: 124%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.622em, 1002.26em, 2.656em, -1000em); top: -2.431em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-37"><span class="mi" id="MathJax-Span-38" style="font-family: MathJax_Math; font-style: italic;">n</span><span class="mo" id="MathJax-Span-39" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">−</span><span class="mn" id="MathJax-Span-40" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">1</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.431em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.161em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 1.046em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-4">n−1</script>.</p>
<p>La hauteur d’un arbre complet de taille <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-5-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-41" style="width: 0.765em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 0.62em; height: 0px; font-size: 124%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.846em, 1000.6em, 2.585em, -1000em); top: -2.431em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-42"><span class="mi" id="MathJax-Span-43" style="font-family: MathJax_Math; font-style: italic;">n</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.431em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.073em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 0.68em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-5">n</script> est égale à <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-6-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-44" style="width: 4.913em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 3.957em; height: 0px; font-size: 124%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.538em, 1003.78em, 2.824em, -1000em); top: -2.431em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-45"><span class="mo" id="MathJax-Span-46" style="font-family: MathJax_Main;">⌊</span><span class="msubsup" id="MathJax-Span-47"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 1.707em; height: 0px;"><span style="position: absolute; clip: rect(3.167em, 1001.26em, 4.353em, -1000em); top: -4.004em; left: 0em;"><span class="mi" id="MathJax-Span-48" style="font-family: MathJax_Main;">log</span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 4.004em;"></span></span><span style="position: absolute; top: -3.763em; left: 1.278em;"><span class="mn" id="MathJax-Span-49" style="font-size: 70.7%; font-family: MathJax_Main;">2</span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 4.004em;"></span></span></span></span><span class="mo" id="MathJax-Span-50"></span><span class="mo" id="MathJax-Span-51" style="font-family: MathJax_Main;">(</span><span class="mi" id="MathJax-Span-52" style="font-family: MathJax_Math; font-style: italic;">n</span><span class="mo" id="MathJax-Span-53" style="font-family: MathJax_Main;">)</span><span class="mo" id="MathJax-Span-54" style="font-family: MathJax_Main;">⌋</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.431em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.369em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 1.358em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-6">\lfloor\log_2(n)\rfloor</script>
</p><p style="padding-left: 40px;"><span class="exemple">Exemples des arbres précédents :</span></p>
<p style="padding-left: 40px;"><span class="exemple"><span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-7-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-55" style="width: 6.678em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 5.758em; height: 0px; font-size: 116%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.39em, 1005.72em, 2.696em, -1000em); top: -2.293em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-56"><span class="msubsup" id="MathJax-Span-57"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 1.707em; height: 0px;"><span style="position: absolute; clip: rect(3.128em, 1001.26em, 4.334em, -1000em); top: -3.975em; left: 0em;"><span class="mi" id="MathJax-Span-58" style="font-family: MathJax_Main;">log</span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 3.975em;"></span></span><span style="position: absolute; top: -3.734em; left: 1.278em;"><span class="mn" id="MathJax-Span-59" style="font-size: 70.7%; font-family: MathJax_Main;">2</span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 3.975em;"></span></span></span></span><span class="mo" id="MathJax-Span-60"></span><span class="mo" id="MathJax-Span-61" style="font-family: MathJax_Main;">(</span><span class="mn" id="MathJax-Span-62" style="font-family: MathJax_Main;">7</span><span class="mo" id="MathJax-Span-63" style="font-family: MathJax_Main;">)</span><span class="mo" id="MathJax-Span-64" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.278em;">=</span><span class="mn" id="MathJax-Span-65" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.278em;">2</span><span class="mo" id="MathJax-Span-66" style="font-family: MathJax_Main;">,</span><span class="mn" id="MathJax-Span-67" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.167em;">8</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.293em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.349em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 1.278em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-7">\log_2(7)=2,8</script> : hauteur de l’arbre complet égale à <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-8-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-68" style="width: 0.614em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 0.51em; height: 0px; font-size: 116%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.474em, 1000.46em, 2.446em, -1000em); top: -2.293em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-69"><span class="mn" id="MathJax-Span-70" style="font-family: MathJax_Main;">2</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.293em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.059em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 0.891em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-8">2</script>.</span></p>
<p>Un arbre filiforme et un arbre complet étant deux cas extrêmes, on peut encadrer la hauteur <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-9-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-71" style="width: 0.717em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 0.572em; height: 0px; font-size: 124%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.594em, 1000.55em, 2.585em, -1000em); top: -2.431em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-72"><span class="mi" id="MathJax-Span-73" style="font-family: MathJax_Math; font-style: italic;">h</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.431em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.073em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 0.992em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-9">h</script> d’un arbre binaire quelconque de taille <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-10-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-74" style="width: 0.765em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 0.62em; height: 0px; font-size: 124%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.846em, 1000.6em, 2.585em, -1000em); top: -2.431em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-75"><span class="mi" id="MathJax-Span-76" style="font-family: MathJax_Math; font-style: italic;">n</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.431em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.073em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 0.68em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-10">n</script> par :</p>
<span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-11-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-77" style="width: 15.019em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 12.109em; height: 0px; font-size: 124%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.579em, 1011.59em, 3.732em, -1000em); top: -2.956em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-78"><span id="MathJax-Color-79" style="display: inline-block; width: 12.018em; height: 1.772em; vertical-align: -0.681em; margin-left: -0.048em; margin-right: -12.066em; border-color: currentcolor; border-style: solid; border-width: 2px;"></span><span class="mstyle" id="MathJax-Span-79" style="padding-right: 0.095em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-80"><span class="mpadded" id="MathJax-Span-81"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 11.923em; height: 0px;"><span style="position: absolute; clip: rect(2.961em, 1011.36em, 4.447em, -1000em); top: -4.004em; left: 0.238em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-82"><span class="mstyle" id="MathJax-Span-83"><span class="mrow" id="MathJax-Span-84"><span class="texatom" id="MathJax-Span-85"><span class="mrow" id="MathJax-Span-86"><span class="mo" id="MathJax-Span-87" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main;">⌊</span><span class="msubsup" id="MathJax-Span-88"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 2.048em; height: 0px;"><span style="position: absolute; clip: rect(3.601em, 1001.52em, 4.967em, -1000em); top: -4.577em; left: 0em;"><span class="mi" id="MathJax-Span-89" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main;">log</span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 4.577em;"></span></span><span style="position: absolute; top: -3.715em; left: 1.534em;"><span class="mn" id="MathJax-Span-90" style="font-size: 84.9%; font-family: MathJax_Main;">2</span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 4.004em;"></span></span></span></span><span class="mo" id="MathJax-Span-91" style="font-size: 120%;"></span><span class="mo" id="MathJax-Span-92" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main;">(</span><span class="mi" id="MathJax-Span-93" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Math; font-style: italic;">n</span><span class="mo" id="MathJax-Span-94" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main;">)</span><span class="mo" id="MathJax-Span-95" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main;">⌋</span><span class="mo" id="MathJax-Span-96" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.278em;">≤</span><span class="mi" id="MathJax-Span-97" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Math; font-style: italic; padding-left: 0.278em;">h</span><span class="mo" id="MathJax-Span-98" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.278em;">≤</span><span class="mi" id="MathJax-Span-99" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Math; font-style: italic; padding-left: 0.278em;">n</span><span class="mo" id="MathJax-Span-100" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">−</span><span class="mn" id="MathJax-Span-101" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">1</span></span></span></span></span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 4.004em;"></span></span></span></span></span></span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.956em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.845em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 2.434em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-11">\bbox[5px,border:2px solid]{\large{\lfloor\log_2(n)\rfloor\leq h\leq n−1}}</script>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span class="ez-toc-section" id="Encadrement_de_la_taille"></span>Encadrement de la taille<span class="ez-toc-section-end"></span></h3>
<p>De la même manière, on peut encadrer la taille <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-12-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-102" style="width: 0.765em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 0.62em; height: 0px; font-size: 124%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.846em, 1000.6em, 2.585em, -1000em); top: -2.431em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-103"><span class="mi" id="MathJax-Span-104" style="font-family: MathJax_Math; font-style: italic;">n</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.431em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.073em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 0.68em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-12">n</script> d’un arbre binaire que l’on peut obtenir pour une hauteur <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-13-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-105" style="width: 0.717em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 0.572em; height: 0px; font-size: 124%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.594em, 1000.55em, 2.585em, -1000em); top: -2.431em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-106"><span class="mi" id="MathJax-Span-107" style="font-family: MathJax_Math; font-style: italic;">h</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.431em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.073em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 0.992em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-13">h</script> donnée :</p>
<span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-14-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-108" style="width: 14.495em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 11.68em; height: 0px; font-size: 124%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.466em, 1011.16em, 3.646em, -1000em); top: -3.003em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-109"><span id="MathJax-Color-110" style="display: inline-block; width: 11.58em; height: 1.798em; vertical-align: -0.547em; margin-left: -0.048em; margin-right: -11.628em; border-color: currentcolor; border-style: solid; border-width: 2px;"></span><span class="mstyle" id="MathJax-Span-110" style="padding-right: 0.095em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-111"><span class="mpadded" id="MathJax-Span-112"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 11.485em; height: 0px;"><span style="position: absolute; clip: rect(2.801em, 1010.92em, 4.313em, -1000em); top: -4.004em; left: 0.238em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-113"><span class="mstyle" id="MathJax-Span-114"><span class="mrow" id="MathJax-Span-115"><span class="texatom" id="MathJax-Span-116"><span class="mrow" id="MathJax-Span-117"><span class="mi" id="MathJax-Span-118" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Math; font-style: italic;">h</span><span class="mo" id="MathJax-Span-119" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">+</span><span class="mn" id="MathJax-Span-120" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">1</span><span class="mo" id="MathJax-Span-121" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.278em;">≤</span><span class="mi" id="MathJax-Span-122" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Math; font-style: italic; padding-left: 0.278em;">n</span><span class="mo" id="MathJax-Span-123" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.278em;">≤</span><span class="msubsup" id="MathJax-Span-124" style="padding-left: 0.333em;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 2.263em; height: 0px;"><span style="position: absolute; clip: rect(3.634em, 1000.54em, 4.72em, -1000em); top: -4.577em; left: 0em;"><span class="mn" id="MathJax-Span-125" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main;">2</span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 4.577em;"></span></span><span style="position: absolute; top: -4.476em; left: 0.6em;"><span class="texatom" id="MathJax-Span-126"><span class="mrow" id="MathJax-Span-127"><span class="mi" id="MathJax-Span-128" style="font-size: 84.9%; font-family: MathJax_Math; font-style: italic;">h</span><span class="mo" id="MathJax-Span-129" style="font-size: 84.9%; font-family: MathJax_Main;">+</span><span class="mn" id="MathJax-Span-130" style="font-size: 84.9%; font-family: MathJax_Main;">1</span></span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 4.004em;"></span></span></span></span><span class="mo" id="MathJax-Span-131" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">−</span><span class="mn" id="MathJax-Span-132" style="font-size: 120%; font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">1</span></span></span></span></span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 4.004em;"></span></span></span></span></span></span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 3.003em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.678em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 2.466em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-14">\bbox[5px,border:2px solid]{\large{h+1\leq n\leq 2^{h+1}-1}}</script>
<p>&nbsp;</p>
<p style="padding-left: 40px;"><span class="exemple">Exemple : la taille d’un ardre de hauteur <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-15-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-133" style="width: 0.614em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 0.51em; height: 0px; font-size: 116%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.475em, 1000.47em, 2.468em, -1000em); top: -2.293em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-134"><span class="mn" id="MathJax-Span-135" style="font-family: MathJax_Main;">3</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.293em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.085em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 0.915em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-15">3</script> est comprise entre <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-16-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-136" style="width: 4.742em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 4.077em; height: 0px; font-size: 116%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.463em, 1004.05em, 2.528em, -1000em); top: -2.293em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-137"><span class="mn" id="MathJax-Span-138" style="font-family: MathJax_Main;">3</span><span class="mo" id="MathJax-Span-139" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">+</span><span class="mn" id="MathJax-Span-140" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">1</span><span class="mo" id="MathJax-Span-141" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.278em;">=</span><span class="mn" id="MathJax-Span-142" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.278em;">4</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.293em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.154em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 0.999em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-16">3+1=4</script> et <span class="MathJax_Preview" style=""></span><span class="MathJax" id="MathJax-Element-17-Frame" tabindex="0" style=""><nobr><span class="math" id="MathJax-Span-143" style="width: 6.882em; display: inline-block;"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 5.911em; height: 0px; font-size: 116%;"><span style="position: absolute; clip: rect(1.276em, 1005.86em, 2.528em, -1000em); top: -2.293em; left: 0em;"><span class="mrow" id="MathJax-Span-144"><span class="msubsup" id="MathJax-Span-145"><span style="display: inline-block; position: relative; width: 1.832em; height: 0px;"><span style="position: absolute; clip: rect(3.156em, 1000.45em, 4.128em, -1000em); top: -3.975em; left: 0em;"><span class="mn" id="MathJax-Span-146" style="font-family: MathJax_Main;">2</span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 3.975em;"></span></span><span style="position: absolute; top: -4.368em; left: 0.5em;"><span class="texatom" id="MathJax-Span-147"><span class="mrow" id="MathJax-Span-148"><span class="mn" id="MathJax-Span-149" style="font-size: 70.7%; font-family: MathJax_Main;">3</span><span class="mo" id="MathJax-Span-150" style="font-size: 70.7%; font-family: MathJax_Main;">+</span><span class="mn" id="MathJax-Span-151" style="font-size: 70.7%; font-family: MathJax_Main;">1</span></span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 3.975em;"></span></span></span></span><span class="mo" id="MathJax-Span-152" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">−</span><span class="mn" id="MathJax-Span-153" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.222em;">1</span><span class="mo" id="MathJax-Span-154" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.278em;">=</span><span class="mn" id="MathJax-Span-155" style="font-family: MathJax_Main; padding-left: 0.278em;">15</span></span><span style="display: inline-block; width: 0px; height: 2.293em;"></span></span></span><span style="display: inline-block; overflow: hidden; vertical-align: -0.154em; border-left: 0px solid; width: 0px; height: 1.215em;"></span></span></nobr></span><script type="math/tex" id="MathJax-Element-17">2^{3+1}-1=15</script></span></p>
<p style="padding-left: 40px;"><img loading="lazy" class="wp-image-9754 alignnone" title="drawit diagram" src="https://info.blaisepascal.fr/wp-content/uploads/2020/11/drawit-diagram-51.png" sizes="(max-width: 661px) 100vw, 661px" srcset="https://info.blaisepascal.fr/wp-content/uploads/2020/11/drawit-diagram-51.png 661w, https://info.blaisepascal.fr/wp-content/uploads/2020/11/drawit-diagram-51-300x114.png 300w" alt="" width="458" height="174">



<br>
<br>

source : https://info.blaisepascal.fr/nsi-arbres
